export default Dpt8 = [
    {
        question: "1. CH4 అణువులో గల σ – బంధాల సంఖ్య …",
        options: ["A) 2",
            "B) 3",
            "C) 4",
            "D) 1"],
        correct_option: "C) 4"
    },

    {
        question: "2. H2O అణువు ఆకృతి",
        options: ["A) రేఖీయం",
            "B) V – ఆకృతి",
            "C) త్రికోణీయ ద్వి పిరమిడ్",
            "D) త్రికోణీయ పిరమిడ్"],
        correct_option: "B) V – ఆకృతి"
    },
    {
        question: "3. క్రింది వానిలో అష్టక నియమం పాటింపబడని అణువు.",
        options: ["A) O2",
            "B) F2",
            "C) BCl3",
            "D) N2"],
        correct_option: "C) BCl3"
    },
    {
        question: "4. HCl అణువులో ఉండే బంధం ఏది?",
        options: ["A) అయానిక బంధం",
            "B) ధృవ సమయోజనీయ బంధం",
            "C) అధృవ సమయోజనీయ బంధం",
            "D) ఏదీకాదు"],
        correct_option: "B) ధృవ సమయోజనీయ బంధం"
    },
    {
        question: "5. అమ్మోనియా అణువు ఆకృతి",
        options: ["A) రేఖీయం",
            "B) రేఖీయ త్రిభుజం",
            "C) చతుర్ముఖీయ",
            "D) త్రికోణీయ పిరమిడ్"],
        correct_option: "D) త్రికోణీయ పిరమిడ్"
    },
    {
        question: "6. కింది వాటిలో అయానిక పదార్థం",
        options: ["A) C2H6",
            "B) HCl",
            "C) NaCl",
            "D) H2"],
        correct_option: "C) NaCl"
    },

    {
        question: "7. ‘A’ అనే మూలకం హైడ్రోజన్‌ సంయోగం చెంది AH2 అను పదార్థం ఏర్పడింది. అయిన ‘A’ వేలన్సీ కక్ష్యలోని ఎలక్ట్రాన్ల సంఖ్య సాధారణంగా",
        options: ["A) 2",
            "B) 3",
            "C) 5",
            "D) 8"],
        correct_option: "A) 2"
    },
    {
        question: "8. VESPRT సిద్ధాంతం ప్రకారం NH3లో బంధకోణం 107°48′ ఉండడానికి గల కారణం",
        options: ["A) బంధ ఎలక్ట్రాన్ జంట, ఒంటరి ఎలక్ట్రాన్ జంటల ఆకర్షణ",
            "B) బంధ ఎలక్ట్రాన్ జంట, ఒంటరి ఎలక్ట్రాన్ జంటల వికర్షణ",
            "C) బంధ ఎలక్ట్రాన్ జంట, ఒంటరి ఎలక్ట్రాన్ జంటల ఆకర్షణ సమానంగా ఉండడం",
            "D) బంధ ఎలక్ట్రాన్ జంటల వికర్షణ అధికంగా ఉండడం వలన"],
        correct_option: "B) బంధ ఎలక్ట్రాన్ జంట, ఒంటరి ఎలక్ట్రాన్ జంటల వికర్షణ"
    },
    {
        question: "9. ‘X’ అను సమ్మేళనం యొక్క ఆక్సెడ్ XO. క్రింది వాటిలో ‘X’ ఏ సమ్మేళనాన్ని ఏర్పరచదు?",
        options: ["A) X(NO3)2",
            "B) X(SO4)8",
            "C) XCl2",
            "D) X3N2"],
        correct_option: "B) X(SO4)8"
    },

    {
        question: "10. క్రింది వానిలో అధిక స్థిరత్వం కలది.",
        options: ["A) Li",
            "B) Be",
            "C) F",
            "D) Ne"],
        correct_option: "D) Ne"
    },
    {
        question: "11. వాక్యం 1 : VSEPR సిద్ధాంతాన్ని సిద్ధివిక్, పావెల్ ప్రతిపాదించారు.\n" +
            "వాక్యం 2: VSEPR సిద్ధాంతాన్ని సివిక్, గిలెస్పీ అభివృద్ధి పరచారు.",
        options: ["A) 1, 2 రెండూ సరియైన వాక్యములు.",
            "B) వాక్యం 1 మాత్రమే సరియైనది.",
            "C) వాక్యం 2 మాత్రమే సరియైనది.",
            "D) రెండు వాక్యములు సరియైనవి కావు."],
        correct_option: "B) వాక్యం 1 మాత్రమే సరియైనది."
    },


    {
        question: "12. క్రింది వానిలో సరియగు జత",
        options: ["A) BeCl2 – బంధకోణం 120°",
            "B) BF3 – బంధకోణం 180°",
            "C) NH3 – బంధకోణం 104°27′",
            "D) CH4 – బంధకోణం 109°28′ "],
        correct_option: "D) CH4 – బంధకోణం 109°28′ "
    },

    {
        question: "13. C2H4 అణువులోని ‘π’ బంధాల సంఖ్య",
        options: ["A) 1",
            "B) 2",
            "C) 3",
            "D) 4 "],
        correct_option: "A) 1"
    },

    {
        question: "14. క్రింది వాటిలో అయానిక బంధం గల సంయోగ పదార్థం",
        options: ["A) H2O",
            "B) NH",
            "C) MgO",
            "D) HCl "],
        correct_option: "B) NH"
    },

]